Title: Evax verna Raf.
Description: Duis bibendum. Morbi non quam nec dui luctus rutrum. Nulla tellus.
Image: https://source.unsplash.com/random/?beauty
Date: 29/12/2020
Keywords: post
Category: Vagram
Author: Gabspot
Tags: post
Published: true
Background: #3dfe6a
Color: #486baf
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Si enim ita est, vide ne facinus facias, cum mori suadeas. Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum. Vitiosum est enim in dividendo partem in genere numerare. Quae rursus dum sibi evelli ex ordine nolunt, horridiores evadunt, asperiores, duriores et oratione et moribus. Sed ut iis bonis erigimur, quae expectamus, sic laetamur iis, quae recordamur. An potest cupiditas finiri? Duo Reges: constructio interrete. 

Vives, inquit Aristo, magnifice atque praeclare, quod erit cumque visum ages, numquam angere, numquam cupies, numquam timebis. Est autem etiam actio quaedam corporis, quae motus et status naturae congruentis tenet; Nunc omni virtuti vitium contrario nomine opponitur. Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum. Nunc agendum est subtilius. Nobis Heracleotes ille Dionysius flagitiose descivisse videtur a Stoicis propter oculorum dolorem. 


	Hoc est non modo cor non habere, sed ne palatum quidem.
	Hic ego: Pomponius quidem, inquam, noster iocari videtur, et fortasse suo iure.
	Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere?
	Quamquam id quidem, infinitum est in hac urbe;
	Sed ne, dum huic obsequor, vobis molestus sim.



Cum salvum esse flentes sui respondissent, rogavit essentne fusi hostes. Pauca mutat vel plura sane; An tu me de L. Esse enim quam vellet iniquus iustus poterat inpune. Quid ei reliquisti, nisi te, quoquo modo loqueretur, intellegere, quid diceret? Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem; Quodsi ipsam honestatem undique pertectam atque absolutam. Ratio quidem vestra sic cogit. Ostendit pedes et pectus. Quoniam, si dis placet, ab Epicuro loqui discimus. 


	Omnis sermo elegans sumi potest, tum varietas est tanta artium, ut nemo sine eo instrumento ad ullam rem illustriorem satis ornatus possit accedere.



Cum id fugiunt, re eadem defendunt, quae Peripatetici, verba. Tu quidem reddes; Sed hoc sane concedamus. Quicquid porro animo cernimus, id omne oritur a sensibus; Inscite autem medicinae et gubernationis ultimum cum ultimo sapientiae comparatur. Princeps huius civitatis Phalereus Demetrius cum patria pulsus esset iniuria, ad Ptolomaeum se regem Alexandream contulit. Quo studio Aristophanem putamus aetatem in litteris duxisse? Si quidem, inquit, tollerem, sed relinquo. 

Et quidem illud ipsum non nimium probo et tantum patior, philosophum loqui de cupiditatibus finiendis. Quos quidem tibi studiose et diligenter tractandos magnopere censeo. Cur igitur easdem res, inquam, Peripateticis dicentibus verbum nullum est, quod non intellegatur? Quod quidem nobis non saepe contingit. Quid enim de amicitia statueris utilitatis causa expetenda vides. Beatus sibi videtur esse moriens. Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior; Hic ambiguo ludimur. 


	An hoc usque quaque, aliter in vita?



Hinc ceteri particulas arripere conati suam quisque videro voluit afferre sententiam. An est aliquid, quod te sua sponte delectet? Minime id quidem, inquam, alienum, multumque ad ea, quae quaerimus, explicatio tua ista profecerit. Cur post Tarentum ad Archytam? 


	Eodem modo is enim tibi nemo dabit, quod, expetendum sit, id esse laudabile.
	Tum ille timide vel potius verecunde: Facio, inquit.
	Duo enim genera quae erant, fecit tria.
	Beatus sibi videtur esse moriens.




	Restatis igitur vos;
	Si enim ad populum me vocas, eum.
	Quare attende, quaeso.
	Non est enim vitium in oratione solum, sed etiam in moribus.
	Tenent mordicus.
	In his igitur partibus duabus nihil erat, quod Zeno commutare gestiret.
	Frater et T.
	Est autem eius generis actio quoque quaedam, et quidem talis, ut ratio postulet agere aliquid et facere eorum.



Quid, quod homines infima fortuna, nulla spe rerum gerendarum, opifices denique delectantur historia? Sed quid sentiat, non videtis. Hoc simile tandem est? At ille non pertimuit saneque fidenter: Istis quidem ipsis verbis, inquit; 


	Omnibus enim artibus volumus attributam esse eam, quae communis appellatur prudentia, quam omnes, qui cuique artificio praesunt, debent habere.
	Ergo, si semel tristior effectus est, hilara vita amissa est?
	De vacuitate doloris eadem sententia erit.



Eaedem enim utilitates poterunt eas labefactare atque pervertere. Qui enim existimabit posse se miserum esse beatus non erit. Ergo hoc quidem apparet, nos ad agendum esse natos. Cur igitur, cum de re conveniat, non malumus usitate loqui? Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit? Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere? Omnia peccata paria dicitis. Ita fit beatae vitae domina fortuna, quam Epicurus ait exiguam intervenire sapienti. Eorum enim est haec querela, qui sibi cari sunt seseque diligunt. 


Non enim, quod facit in frugibus, ut, cum ad spicam
perduxerit ab herba, relinquat et pro nihilo habeat herbam,
idem facit in homine, cum eum ad rationis habitum perduxit.

Et quidem illud ipsum non nimium probo et tantum patior,
philosophum loqui de cupiditatibus finiendis.




Ut enim, inquit, gubernator aeque peccat, si palearum navem
evertit et si auri, item aeque peccat, qui parentem et qui
servum iniuria verberat.

Octavio fuit, cum illam severitatem in eo filio adhibuit,
quem in adoptionem D.



Eadem nunc mea adversum te oratio est. Sint modo partes vitae beatae. In schola desinis. Duarum enim vitarum nobis erunt instituta capienda. Illi enim inter se dissentiunt. Scientiam pollicentur, quam non erat mirum sapientiae cupido patria esse cariorem. Ubi ut eam caperet aut quando? Quae si potest singula consolando levare, universa quo modo sustinebit? 


	Quid ad utilitatem tantae pecuniae?
	Ego quoque, inquit, didicerim libentius si quid attuleris, quam te reprehenderim.
	Nec vero pietas adversus deos nec quanta iis gratia debeatur sine explicatione naturae intellegi potest.
	Rapior illuc, revocat autem Antiochus, nec est praeterea, quem audiamus.



Tanti autem aderant vesicae et torminum morbi, ut nihil ad eorum magnitudinem posset accedere. Alterum significari idem, ut si diceretur, officia media omnia aut pleraque servantem vivere. Et certamen honestum et disputatio splendida! omnis est enim de virtutis dignitate contentio. Suo genere perveniant ad extremum; Uterque enim summo bono fruitur, id est voluptate. Negat enim summo bono afferre incrementum diem. Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet. 


	Quid iudicant sensus?
	Nec enim, dum metuit, iustus est, et certe, si metuere destiterit, non erit;
	Istic sum, inquit.
	Quorum sine causa fieri nihil putandum est.
	Certe non potest.
	Sed tamen enitar et, si minus multa mihi occurrent, non fugiam ista popularia.
	Non semper, inquam;
	Modo etiam paulum ad dexteram de via declinavi, ut ad Pericli sepulcrum accederem.




